一星期開始，到底係星期日定星期一？

岩岩同朋友約食飯，我話不如約星期日食飯。
＝我
＝朋友
：我地星期日聚下，好耐無見。
：好呀，咁下星期見。
：咩呀？星期日食飯呀，咩下星期，下星期我唔係好得閒，星期日食啦。
：所以咪話下星期日食飯，有咩問題。
：頂你個肺，星期日呀！星期日呀！今個星期日食呀！
：吓，星期日咪下星期，不嬲係星期日都係咁計，星期日係第一日，星期六係第7日。

好激氣，到底星期日係計今個星期定下星期？ 星期日係計第7日定第1日？

第1日
第7日

星期日係第一日

聖經 第一日
返工返學咪第7日囉
2個都岩 打和喇

理論上，星期日係第一日

實際感覺就星期一第一日

英文weekend點解

香港計星期日係第一日

星期1係第一日，由細到大都係咁諗，第一日星期1，第6日星期6，好合理想法，係咩原因先會覺得星期日係第一日？
就咁打字我都覺得自己就痴線，試諗下，變左今個星期第3日（星期2）要交功課，記個日子開始混亂

不如你睇下個月曆係點排

睇月曆就知星期日係第一日

我就咁睇：
星期六叫週末
咁星期日（週日）就係第一日

設計錯誤，你比原因解釋先得，請出招

有啲月曆係 一二三四五六日

我通常會同fd講 "黎緊呢個星期日食飯"

有好多類月曆，都有星期1係第一日

無打和，日子咁重要一定要攪清楚。

星期六係 weekend
咁樣星期日係咩？

講日子啦

我百分百香港人，走咩？岩岩去google 是旦cap圖先有殘體字。

講左，星期日食飯。其實大家都知係同一日，但我唔明點解佢要講下星期，所以上黎問。

weekend = 星期六，咁
星期日咪就係一個星期既開始

印象中weekend包埋星期日喎

原來咁多小朋友連weekend都唔知點解

支那

ISO標準係計星期一做第一日，多數歐亞國家都係咁計

不過香港應該係跟美式標準當星期日做第一日

咁weekday呢

自己通常當星期日係第七日
事實上係第一日

weekday 我記得小學有教

巴打認真答無人理

其實睇返英文邊有一二三四五六既意思，得中文有姐。

日本(韓國都好似係)係由星期日開始：日月火水木金土

Weekend淨係講星期六架喳

所以我每次係講 黎緊個星期x 廢事誤會

笑死我 啲人話星期日唔係weekend得星期六先係
唔通約人weekend嘅話人地會以為一定係約星期六咩 weekend trip即係淨係星期六旅行咩

所以用常理去諗，星期日明明就係第7日

muji本日曆薄禮拜一係第一日

所以有人用日曆去分，但日曆都有不同設計，所以我都仲係覺得星期日係第7日！

笑死

其實一個星期得六日
就係星期一至六
星期日係額外的 唔包括係一個星期入面
係人類必須既休息日黎
所以第一日係星期一 weekend係星期六
星期日獨立計算

英文U?
星期六叫weekday

睇國家，有啲星期一當第一日，有啲星期日。

西曆編排跟聖經架，上帝第7日休息，所以星期日係放假日

Google日曆可以自定邊日做第一日

IT人: Array index starts from 0.

咁多個答案你最有創意，唔知比咩反應你好

咁香港點睇？我地跟咩國家？英國？中國？香港？

Hk no it

返開工嘅通常都會呻下星期唔想返工。所以正常人嘅理解一星期開始喺星期一

根據耶教，星期日係第一日。
英文Sun day, 意思第一日創造了太陽、光明。

Monday, 原文意思係moon day, 即第二日創造了晚上、月亮。

又因為古時啲人本身會敬拜Saturn, 最後就成為Saturday, 即一星期最後一日為敬拜日既意思。

你覺得返完工 休息會開心定休息完返工好？

改名叫星期零 /星期七
就冇爭議

原來樓主係支那仔

講日子約人唔得？

神做完六日工先放一日假，放果日叫星期日，你話呢？

On9仔真係有樣睇
講埋比你聽都可以出黎柒

我無神論者第7日

同你諗法一樣
星期一係第一日

細個教係星期日

星期日係第一日郁唔合邏輯

星期一係第一日，星期六係第六日，星期日係第7日，好合理推進

屌 咪講左英文冇一、二、三、四既意思，
日文韓文又玩日月火水木金土，
好多歐洲國家都係用神名黎代表，
根本得中文用一、二、三、四，
個個答完點解，你都無視，就咪撚開post la

google calendar

支你老母，我百分百香港人黎，用錯圖呀。屌google，search出黎80％都殘體字圖。

幾時有無視，每個地方有不同用法，你都識話火水木金土，咁香港用中文又的確存在一、二、三、四，所以先上黎問大家平時點分。

神就六天工作周，工作完就休息。休息完又新嘅工作。

如果係咁計，一星期新嘅一日會係星期一。

所以ISO或天主教，耶教，伊斯蘭教，東正教之類嘅地方都係星期一係first date

星期日第一日
細細個老師咁教

但其實講「約今個星期日」實冇死
約得都明係講緊黎緊嗰個星期日，唔會係過咗嗰個
我地約定俗成啦

估唔到咁多人話禮拜日係第一日
如果跟創世記，神用六日創造天地，第七日就休息
我照咁理解第七日就係禮拜日

雖然睇月曆我都習慣睇星期日開頭

神創造天地 係星期日開始做 星期六休息呀

點解唔係星期1開始做？你呢句有無source?

根據《聖經》的描述，星期六是上帝以六天時間創造萬物後的第七天，上帝在這一天休息。按照《聖經》的《十誡》，是為安息日，猶太教和一些基督教派以這一天作為崇拜的日子。

打和啦 super

安息日係星期六

如果拎創世紀計，就應該用猶太教曆法計啦，安息日係星期六，所以星期日先係第一日

主日，亦稱禮拜日，在基督宗教傳統中，即是星期日，在這天，基督徒會舉行宗教儀式。大部分基督徒按照新約聖經中四福音的記載，相信耶穌的復活發生在「七日的第一日」，遵守此日作為紀念。這一傳統開始於基督教歷史的最初時期，在每個星期日早晨聚集敬拜主耶穌基督，因此稱為「主日」。

呢到嘅基督教泛指「相信耶穌基督救贖」嘅教派，包括天主教。

所以佢哋星期日嗰啲乜敬拜/彌撒，應該唔係因為慶祝神創造天地，反而係紀念耶穌拯救世人。

如果按基督宗教/古代七曜，星期日係週首

小學冇教？

香港係星期日

冇下=黎緊嘅嗰個
有下=下個
Eg今日星期二
今星期一=尋日
下星期一=6日後

願聞其詳

都好多人答你星期日 點解你又要話人無邏輯
定係你唔敢屌你個朋友 要開post屌曬當星期日係第一日既人

#17

邊有人咁講下星期食飯 就當星期日係第一日 你個個星期既星期日都過左 而最近個星期期就係黎緊個個週日 點會無啦啦講下星期日 人地會唔會係誤會左黎緊個星日你唔想食先講下

先有曆法
後有聖經

講黎緊個星期日咪唔會有誤會
其實星期日係一星期第一日
但個感覺就好似你深夜1點約人第朝
都會講聽朝而唔係今朝一樣

杜拜好似星期日 係一星期第一日
唔同地邊 國家有唔同計法
所以兩個都啱

唔好當星期日係「7」，當係「0」
星期日係一個星期嘅day0，亦即係第一日

小學數學堂有教星期日係第一日

約人講日期會比較好
星期日=聽日要返工

你睇番上面d人答咩先啦，大部分都用聖經去解釋，我都係疑惑點解要跟聖經套解釋。如果大家都係用英文完全無問題，Sunday 亦可以係代表第一日，正如有位巴打講，英文星期本身不存在12345 意思，但中文用緊星期一二三四，咁數目字意思作用係？
如果你解釋係，一開始星期一二三四個名稱設計有誤，咁我咪接受。
願聞其詳

咁仲有冇「今個星期日」既講法

古時命名一星期七日嗰陣，應該唔係關耶教個上帝事
埃及羅馬希臘嗰邊係用佢哋認識嘅七大行星去命名
所以星期日開始到星期六分別係sun moon mars mercury jupiter venus saturn
應該後來將mars mercury jupiter venus改咗，係因為受北歐文化影響

Sunday 星期日 新day
Weekend 星期六 周未

所以星期日係第一日

古時命名一星期七日嗰陣，應該唔係關耶教個上帝事
埃及羅馬希臘嗰邊係用佢哋認識嘅七大行星去命名
所以星期日開始到星期六分別係sun moon mars mercury jupiter venus saturn
英文後來將mars mercury jupiter venus改咗，係因為受北歐文化影響

中國用果套國際標準去定, 咁人地套標準定左Monday 係第一日, 佢咪直譯星期(第)一(天)囉, 呢個只係譯名問題,
不過係香港, 可以確確實實咁話俾你聽香港套標準星期日係一星期既第一天, 只不過人人感受唔同, 有人覺得係第一日 有人覺得係最後一日 我就覺得唔使咁執著, 不過你要死話一定星期一係第一日 我建議你返大陸住, 咁可能對你人你個FD都好D

小學已經教星期日係第一日
你喺邊讀小學？

咪on9啦 第一日撚有創造太陽

weekend係星期六。。

有 琴日囉

大陸閪

混淆2種人既唔同概念
樓主係無知小孩?

定義上係第一日
但根本冇人係跟定義咁講
例如今日星期四 你會話禮拜日食飯咁
但你想講禮拜一就會變成下個禮拜一食飯咁
想知上面係咁講定義嗰班係咪照跟定義講

使咩咁煩，直接講黎緊個星期日咪得，講下個星期日一定會混淆

其實兩個都啱，睇你咩角度㗎啫
唔好用啲你以為只有自己嘅睇法啱嘅語氣嚟話人啦

咩叫設計錯誤得啦得啦全世界都錯，得你嘅諗法係啱

明明兩個都無錯

估唔到有香港人唔知星期日係第一日

星期六日放假玩物喪志
星期一二hea到hihi
星期三先平復身心
星期四最高效率
星期五Happy Friday

Super

sunday

創意台
星期六係一星期最後個日
Weekend

冇，有星期日/一既爭拗係因為西方國家星期傳統由聖經而來，而聖經因爲翻譯問題都無人知星期六定日先係第一日，所以兩邊都有
歐洲就跟iso星期一多
有啲國家直情星期六係第一日，所以睇文化

星期日

岩你老母

樓豬死撚左去 選擇性失聰
咁多人講晒點解 你係要側側膀仲係到拗唔合理
你話星期一點解唔係第"一"日
好 咁星期日你當係0 得未？滿意未？

下次直接講日子咪唔駛煩

數學就有0呢個概念，你咪試下同人講今個星期第零日見
我接受星期日係第一日，只係覺得星期日係第一日，星期一係第二日咁溝通會出現好多問題咁

"黎緊個星期日"

我都係，但如果講下星期日就代表再7日後？

如果星期日係第一日，今個星期日咪即係過去左嘅星期日？

只知星期五係結束

由細到大都咁諗咁就係㗎咩 根本由細到大都係教星期日第一日 同埋邊個會講今個星期第幾日交功課 係都講星期幾 or 聽日後日

個問題就係出現係呢到，如果個問題源自我無知，唔知星期日係第一日，咁我收皮，但原來呢個問題有機會出現歧義。
我一直係係討論緊呢個歧義要點解釋先好，點樣去乎合我地日常生活溝通。

第7日先係安息日wo

其實你哋全部都中咗曼德拉效應

我都唔明
除非星期日係當 神說有光 個日
即係 light = sun = sunday

btw roman(8 day week) imported egyption calendar (7day week) and sunday 可能係from 埃及嘅太陽神

天主教耶穌教舊約聖經係跟猶太教
猶太教休息日係星期六
傳統上星期日至係第一日
細個學校都係噉教
香港，英國，澳洲，美國都係噉教
但現今多數人習慣咗當星期一至係第一日

成班人喺度討論常識

個問題源自星期一二三四五六帶有數字意思，咁生活溝通上的確會下意識將星期一等於第一日。
當然你定義上星期日先係正確第一日，呢一點係正確。

你現在聚腳於創意台

好多大朋友都係
認左佢吧

自己喺 Google Calendar 揀

自己查通勝啦問問問

你好有創意，上面好多人都查聖經去解釋，你就叫我睇通勝搵解釋

叻喇叻喇

由細到大屋企都冇月曆?

星期一係第一日
weekend 係星期六日呀嘛
咁點解星期日會係第一日

無留意過呢個問題

唔同文化會有唔同解法

經過一日討論，大家定義上係跟星期日係第一日，源自外國文化同聖經

咁多年人我都係今日睇呢個post先知 有人覺得weekend淨係代表星期六

香港同大陸唔一樣

星期一係因為譯名on9，英文monday邊度有一嘅意思?

咁都譯名而on9了咁多年，問題都係要解決，因為真係有歧義產生緊我都on9了咁多年，以為星期一係第一日

樓主戇鳩仔，完

ok,you are so smart

一直學嘅weekend都係星期日

內心係第7日